\documentclass[ ngerman, fontsize= 12pt, paper=a4, headings=big, titlepage=true]{article}

%Sprache
\usepackage{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{lmodern, microtype}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumerate}


%Tablellen:
\usepackage{multirow}
\usepackage{caption}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{rotating}
\usepackage{hhline,float}

%Mathematik
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{bbm}

%Grafik
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{color}
\usepackage[svgnames]{xcolor}
\usepackage[
left=3cm,
right=2cm,
top=2.5cm,
bottom=2cm,
%includeheadfoot
]{geometry}

%R-Code
\usepackage{listings}
\lstset{language=R,
	basicstyle=\small\ttfamily,
	stringstyle=\color{DarkGreen},
	otherkeywords={0,1,2,3,4,5,6,7,8,9},
	morekeywords={TRUE,FALSE},
	deletekeywords={data,frame,length,as,character},
	keywordstyle=\color{blue},
	commentstyle=\color{DarkGreen},
}

\begin{document}
\textbf{}	

\begin{center}
	
\textbf{\Large{Übersicht-Temperaturexperiment}} \\

Kaya Maria Bayer, Ketevan Gurtskaia, Alicia Hemmersbach, Danuscha Große-Hering

\end{center}

\textbf{1. Einleitung (ein Satz reicht bei Präsentationen und Postern)}
\begin{enumerate}[-]
\item Motivation, kurze Beschreibung von Inhalt und Ziel des Experimentes
\item kurze Erläuterung der Vorgehensweise
\item Überblick über die einzelnen Kapitel
\end{enumerate}

\textbf{2. Problemstellung und Versuchsbedingungen}
\begin{enumerate}[-]
\item Beschreibung der Ziele des Experimentes \\
	Gibt es einen Unterschied ob Drinnen oder Draußen gemessen wird?\\
	Stimmen die beiden Messungen eines Geräts tendenziell überein?\\
	Sind die Außensensoren genauso genau in der Messung wie die Innensensoren?\\ 
	
\item Beschreibung der Versuchsbedingungen\\
Bei der ersten Messung werden alle Thermometer Draußen platziert, bei der zweiten Messung werden alle Thermometer Drinnen platziert.\\

5 Thermometer werden morgens drinnen  während die anderen 5 Thermometer draußen messen. Nachmittags 
\begin{itemize}
	
\item Die Sensoren sollen nebeneinander gestellt werden.\\

\item Alle Thermometer sollen im Schatten und an einem windgeschützten Ort platziert werden. Nicht in der Nähe von störenden Wärmequellen stellen. \\

\item Zwischen den zwei Messungen soll eine gewisse Zeit vergangen sein.

\item Die Temperatur zu den zwei Messzeiten/-Orten soll ungefähr gleich sein.

\item Die Temperatur soll nach ca. 20 Minuten abgelesen und dokumentiert werden (so genau wie das Thermometer dies ausgibt) \\

\item Die Thermometer sollen möglichst neu sein oder mindestens gleich alt sein.\\

\item Das Ablesen der Temperatur und das aufstellen der Thermometer soll möglichst in der gleichen Reihenfolge geschehen. Die Abstände zwischen dem Aufstellen/Ablesen sollen möglichst gering sein.

\end{itemize}


\end{enumerate}

\textbf{3. Analyse des Problems}
\begin{enumerate}[-]
\item Was ist die interessierende abhängige Variable?
	die gemessene Temperatur der Außen-und Innensensoren
\item Was sind interessierende Einflussvariablen und wie können diese variiert werden? \\
\begin{itemize}
	\item wahre Temperatur\\
	\item Ort des Thermometers: Drinnen oder Draußen
	\item Art des Sensors 
\end{itemize}



\item Was sind mögliche Störvariablen und welche können kontrolliert werden?\\
Sonne, Wind, Heizung, Klimaanlage/Ventilator, Reaktionszeit, Zustand des Thermometers,  Tageszeit(bezogen auf unterschiedliche Temperaturen am Tag), Thermometer, Luftfeuchtigkeit, Personen im Raum,
\item Von welchen Störvariablen soll noch der Einfluss erfasst werden? \\
\item Welche Störvariablen sollen als Blockvariablen aufgefasst werden? \\
\end{enumerate}

\textbf{4. Modell, Hypothesen und statistische Auswertungsmethoden}
\begin{enumerate}[-]
\item  Mathematische Formulierung des Modells und der Null- und Alternativ-Hypothesen \\
\item Screening-Plan: Hat der Ort, die Tageszeit oder die Art des Sensors einen Einfluss?
\item lineares Modell für die Haupteffekte A+B+C
\item  $y_a$ := Messungen des Außensensores; $y_i$ := Messungen des Innensensores \\
Lage von H0 : ya =t yi Streuung, gepaarter Zweistichproben T-Test mit (festem Ort \& fester Zeit)

\item Nennung der statistischen Auswertungsmethoden inkl. der R-Funktionen. Die Darstellung soll möglichst allgemein sein und sich nicht auf den Spezialfall des Experimentes beziehen. \\

\item Screening Plan: t-Test für jeden Haupteffekt über Summary(lm(...))
\item p-Werte < $\alpha$ $\Rightarrow$ dann haben die Einflussfaktoren einen Effekt für $\alpha > 0.05$ 
\end{enumerate}

\textbf{5. Versuchsplanung}
\begin{enumerate}[-]
\item  Genaue Beschreibung der Versuchsplanung, d.h.
\begin{enumerate}[*]
	\item Zielvariable: Differenz der Sensoren: $t_{\text{innen}}-t_{\text{außen}}$
	\item Faktoren: Ort(Drinnen/Draußen), Sensor(innen/außen), Tageszeit(morgens(4-5h)/nachmittags(16-17h))
	\item zwischen den Messungen das Thermometer ausschalten
	\item Versuchsplan 3 Einflussfaktoren(Art des Sensors, Ort, Tageszeit) und eine mit je zwei Stufen
	\item Angabe, was für die Maximierung der Primärvariation( Variation der Zielvariable durch Einflussvariablen), für die Minimierung der
	Sekundärvariation(Variation der Zielvariable durch Störvariablen) und für die Identifizierbarkeit dient.
	\item Maximierung: Alle Stufenkombinationen werden getestet
	\item Minimierung der Sekundärvariation möglichst konstant halten: Thermometer nicht in die pralle Sonne stellen, windstillen Ort, Regengeschützt
	
	\item Verwendung von Fachbegriffen wie Eliminierung, Konstanthaltung, Art der Verblindung, Blockbildung, Parallelisierung, Randomisierung, Umwandlung von Störvariablen, Wiederholungsmessung
	\item Nutzen von vollständig randomisierten Plänen, randomisierten vollständigen Blockplänen, systematisch variierten vollständigen Blockplänen, geschachtelten Blockvariablen, balanzierten unvollständigen Blockplänen
	
	\item Geben Sie genau an, mit welchen R-Funktionen, was bestimmt wurde.
	\item Bei Bestimmung des Stichprobenumfanges soll die Vorgehensweise genau beschrieben
	werden. 
	\item Außerdem soll beschrieben werden, wer, wann, was, wie, unter welchen Bedingungen
	untersuchen soll. Dabei reicht im Hauptteil des Berichtes, in der Präsentation und
	im Poster die Angabe des Namens der Methode bzw. der R-Funktion, mit der
	der Versuchsplan und die Randomisierung gewonnen wurde. Die genaue Angabe,
	wer, wann, was, wie, unter welchen Bedingungen untersuchen soll, kann im Anhang
	gegeben werden
	
	

\end{enumerate}
\end{enumerate}

\end{document}

	
